夥紅色資本供股集資7億鄭家純買起有線

夥紅色資本供股集資7億
鄭家純買起有線

頭條

【本報訊】有線寬頻去留終於有曙光！有線昨晚發公告，宣佈供股集資7.04億元，每3股供5股，供股價每股0.21元，較停牌前價格0.61元大幅折讓66%。控股股東九倉、會德豐及吳光正等人均不會供股，而由新世界主席鄭家純任大股東的永升（亞洲）將擔任供股包銷商。計及貸款資本化後，並假設所有公眾股東皆不參與供股，永升將最多佔有線54.02%股權，成為有線大股東，意味將由純官入主有線。
記者：梁偉聰 岑梽豪

鄭家純

早前一直盛傳永升有意入主有線，不過最令人意外的是，真正的白武士為新世界「純官」鄭家純。通告披露，原本永升由遠東發展主席邱達昌擔任大股東，不過股權現在已經出現了重大改變，永升引入新世界主席鄭家純及其家族旗艦周大福企業為大股東，分別持股31.5%及14%。鄭家純家族現時主要從事地產以及珠寶零售業務，兩大旗艦上市公司新世界及周大福，總市值超過1,800億元。

邱達昌

李思廉

趙令歡

何超瓊退出收購

至於永升原本的大股東邱達昌，持股則大幅由原本的42%下降至24.5%；富力地產董事長李思廉持股16%維持不變；中資聯想控股執董趙令歡則持股14%，原有的股東信德董事總經理何超瓊退出。
九倉及會德豐亦宣佈把持有的有線股份進行實物分派，派付予兩間公司的股東，分派會在供股前進行。另外，供股後九倉亦會把目前借予有線的4億元貸款，當中3億元資本化，換成有線股份，餘下1億元貸款還款期限亦由原本的今年底延至2019年底。
計及貸款資本化後，並假設所有公眾股東皆不參與供股，永升將最多佔有線54.02%股權，成為有線大股東，九倉、會德豐、吳光正及其家族，持股將會攤薄至6.76%、4.2%及9.1%。
有線董事會認為，公開發售連同貸款資本化合共帶來新增股本資金約10.4億元，將可在未來中期為支援集團通訊、媒體及娛樂業務持續發展提供充足資金。有線亦申請把接受收費電視新牌照的期限，由原本的4月26日延至5月31日。

擬年削2億開支

外間關注有線會否裁員，有線宣佈正與永升共同擬定一項結構性重組計劃，目標為顯著減少每年經營開支2億元。截至去年12月，有線有2,137名員工，薪酬及有關開支合共7億元。永升新聞稿中表示，會致力強化財經新聞內容、加強區域報道，照顧商業群組需要。邱達昌表示，希望研究如何發展OTT服務，他今日會親自出席記者會講述收購大計。新世界方面則不回應今次交易。
通訊局回覆查詢時表示，任何收費電視及免費電視持牌機構若有股權結構變動，須根據《廣播條例》和相關牌照條款事先尋求局方批准。通訊局已去信提醒有線電視及奇妙電視，至今並沒有收到股權變動的申請，會繼續密切留意事態發展。
有線寬頻今復牌，買賣股份之每手買賣單位將由1,000股更改為10,000股，8月21日生效。

永升入主有線後發展重點

‧
開拓與媒體內容提供者合作的機會
‧
致力強化財經新聞內容
‧
研究發展OTT服務，改善網絡串流迎合市場需要
‧
進一步研究發展光纖網絡，並推出GPON高速寬頻網絡服務
資料來源：永升（亞洲）新聞稿

相關新聞

鄭裕彤1988年收購亞視

頭條 4小時前

新聞部員工 盼新老闆勿損公信力「我哋會堅守底線」

頭條 4小時前